\documentclass[11pt]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[top=2.5cm,left=2.5cm,bottom=2.5cm,right=2.5cm,a4paper]{geometry}
\usepackage[ngerman]{babel}
\usepackage[linktocpage=true]{hyperref}
\usepackage{enumitem,graphicx,float,helvet}
\renewcommand{\familydefault}{\sfdefault}
\setlength\parindent{0pt}
\setlength\parskip{0.6em}
\title{RWTHonline-Klausuranmeldungstutorial}
\author{Alexander Bartolomey}
\date{\today}
\begin{document}
  \maketitle

  \section*{Einleitung}
  In diesem Guide werde ich einige Begriffe referenzieren und Wissen
  vorwegnehmen, das ich in dem vorangegangenen Guide zu RWTHonline allgemein 
  eingeführt
  habe.\footnote{\href{
  https://cdn.occloxium.com/g/latex/00/00_rwthonline_tutorial.pdf}{https://cdn.occloxium.com/g/latex/00/00\_rwthonline\_tutorial.pdf}}
  Bei Unklarheiten sollte zuerst dieser Guide durchgearbeitet werden, bevor
  Fragen formuliert werden.
  \section*{Fristen}
  Allgemein gelten die folgenden Fristen für die Klausuranmeldung:
  \begin{itemize}
    \item Die Anmeldung ist seit dem 03.12.2018 weitestgehend eröffnet.
    \item Die Anmeldephase schließt am 10.01.2019. Danach ist keine weitere
    Anmeldung möglich.\footnote{In außerordentlichen Situationen ist eine
    Nachmeldung über den Prüfungsausschuss noch möglich, allerdings ist eine
    Bewillidgung ähnlich wahrscheinlich wie ein Royal Flush beim Texas Hold'em}
    \item (Die Bedarfsmeldungsphase für Proseminare endet am 26.12.2018. Dazu
    mehr im Anhang) 
  \end{itemize}
  Innerhalb dieser Fristen ist eine Anmeldung zu einem beliebigen Zeitpunkt
  möglich. Eine Abmeldung von einer Klausur hat zu diesem Zeitpunkt noch keinen
  Einfluss, die Anmeldungen erfolgen unter Vorbehalt, d.h. der Prüfer behält
  sich das Recht, die Anmeldung final durchzuführen vor, eine Abmeldung ist
  damit ebenfalls jederzeit möglich, hierbei wird praktisch nur der ``Antrag auf
  Anmeldung zurückgezogen''.

  Aufgrund der flexiblen Anmeldung solltet ihr immer wieder checken, ob ihr noch
  angemeldet seid (Datenverluste und -Integritätsverletzungen sind bei der RWTH
  nichts Unnormales), insbesondere wenige Tage vor der Frist noch einmal.
  \section*{Klausuranmeldung in RWTHonline}
  Die Anmeldung zu Klausuren ist im Vergleich zur Anmeldung zu Veranstaltungen
  relativ einfach und in wenig Schritten durchzuführen.

  In RWTHonline gibt es jetzt auf der Startseite eine Kachel für die
  Prüfungsanmeldung, die vorher ausgegraut war.
  \begin{figure}[H]
    \includegraphics[width=\textwidth]{./img/pruefungsanmeldung-1.jpg}
    \caption{In RWTHonline gibt es jetzt eine Kachel für Prüfungsanmeldung}
    \label{fig:neue-kachel}
  \end{figure}

  Dahinter verbergen sich drei Tabs, \begin{enumerate}
    \item Der Liste unserer bereits durchgeführten Anmeldungen, auf der wir die
    Möglichkeit haben, uns auch wieder abzumelden,
    \item Einer Suche, die wir im Folgenden benutzen werden
    \item Und eine Einstellungsseite, die lediglich die Anzahl der angezeigten
    Items in den Listen kontrolliert.
  \end{enumerate}

  Mit der Suche können wir nun erstaunlich verlässlich nach dem Fach unserer
  Wahl, hier ``Analysis für Informatiker'' suchen.

  Mit Klick auf ``Zur Anmeldung'' gelangen wir auf die Anmeldungsseite, auf der
  wir, wie vorher bei der Veranstaltungsanmeldung, den Kontext auswählen können,
  in dem wir uns anmelden. Da uns nur Bachelor Informatik zur Verfügung steht,
  sollte dies per default ausgewählt sein und der Knopf ``Anmelden
  (Vorbehaltliche Anmeldung)'' anklickbar sein. Neben weiteren Informationen
  über die Prüfung finden wir hier auch die Uhrzeiten der Prüfung und die
  Räumlichkeiten. Allerdings werden diese aufgrund spontaner Anpassungen und
  manueller Raumverteilung durch den Prüfer, basiert auf der Matrikelnummer, 
  unmittelbar vor der Klausur kommuniziert und überschreiben alle Informationen,
  die hier gegeben werden, für gewöhnlich.

  \begin{figure}[H]
    \includegraphics[width=\textwidth]{./img/pruefungsanmeldung-2.png}
    \caption{Suchmaske für Prüfungen}
    \label{fig:suche}
  \end{figure}

  \begin{figure}[H]
    \includegraphics[width=\textwidth]{./img/pruefungsanmeldung-3.png}
    \caption{Kontextbaum und Anmeldungsabschluss}
    \label{fig:abschluss}
  \end{figure}

  Die erfolgreiche Anmeldung wird danach noch bestätigt und wir können das
  nächste Fach auswählen und die Prüfung anmelden. Insgesamt machen wir das dann
  noch für ``Diskrete Strukturen'', ``Einführung in die Technische Informatik''
  und ``Programmierung''. Auch für andersartige Prüfungen, d.h. solche ohne
  Klausur am Ende, werden so angemeldet.

  Insbesondere sollte Mentoring auch über RWTHonline als Prüfung angemeldet
  werden, wann dies allerdings möglich ist, kann zum derzeitigen Zeitpunkt noch
  niemand sagen, ggf. wird eine manuelle Anmeldung entweder persönlich beim
  Prüfungsamt oder eine globale Anmeldung für Alle \emph{durch das Mentoring
  selbst} vollzogen werden.

  \section*{Anhang: Proseminar-Anmeldung}
  Der mit der Prüfugnsordnungsänderung von Oktober 2018 neu gestaltete
  Regelstudienverlaufsplan für die Informatik sieht eine Möglichkeit vor,
  Einführung in die Stochastik aus dem zweiten Semester in das vierte 
  Semester aufzuschieben und dafür das Proseminar, was sonst ab dem dritten
  Semester im Plan stand, vorzuziehen. Dies entschlackt das dritte Semester, das
  sonst mit dem Praktikum Systemprogrammierung, Berechenbarkeit und Komplexität
  und den ersten Anwendungsfächern einen eher hohen Workload hat.
  
  Die Anmeldung für diese Proseminare (und auch Seminare und
  Software-Projekt-Praktika) hat die Fachgruppe Informatik eine eigene Website
  erstellt. Diese ist allerdings wenig intuitiv. Noch weniger als RWTHonline.

  Das Problem am Prozess dieser Anmeldung ist, dass man mehrere Stages
  durchlaufen muss. Da das Angebot der Proseminare flexibel und nicht fest ist,
  wird zuerst eine Bedarfssichtung durchgeführt. Für diese muss man sich
  anmelden. Tut man dies nicht, so kann man danach auch keinen Platz in einem
  Proseminar erhalten. 

  Unter 
  \begin{center}
    \href{https://algo.rwth-aachen.de/fgi/}{\texttt{https://algo.rwth-aachen.de/fgi/}}
  \end{center}
  kann man sich mit TIM-Kennung am SSO anmelden, die Daten ggf. anpassen. Das
  ``Menü'' oben führt einen dann durch die Anmeldung. Mit einem Klick auf
  ``Verteilung Sem.u.Prak.'' öffnet sich das Untermenü in der Zeile darunter.
  Wir klicken dann auf ``Auswahl'' und erhalten dann das zweite Untermenü, dass
  uns die Punkte ``Anleitung'', ``Instructions'', ``Studiengang'' und den für
  uns relevanten Punkt ``Bedarf '' sowie einige Punkte, die zu einem späteren
  Zeitpunkt interessant werden. Insbesondere ist hier aber auch ein ausreichend
  detailliertes Tutorial zur Anmeldung in den Schritten vorhanden.

  Bevor wir unseren Bedarf eintragen, sollten wir sicherstellen, dass wir mit
  dem richtigen Studiengang angemeldet sind. Unter dem entsprechenden Punkt
  ändert ihr mit Klick auf ``Studiengang ändern'' den Studiengang zu
  ``Informatik Bachelor'' und speichert die Auswahl entsprechend.

  Nun könnt ihr unter Bedarf mit einem Klick auf ``Bedarf ändern'' eintragen,
  dass ihr euch für ein Proseminar anmelden wollt und entsprechende
  Themengebiete wählen, sodass eine globale Bedarfsanalyse dann die
  entsprechenden Proseminare bei den Lehrstühlen schaffen kann, diese stehen
  nämlich zum derzeitigen Zeitpunkt noch gar nicht alle fest. Auch diese Eingabe
  speichert ihr. Damit ist die erste Phase zur Anmeldung eines Proseminars
  erledigt, ab dem 1.1.2019 sollten dann explizite Proseminare wählbar sein.

  Seit dem 15.1.2019 kann man Wünsche für Proseminare eintragen. Eine 
  entsprechende Anleitung dazu findet man auf der Seite, bei eingetragenem 
  Bedarf kann man unter dem Menüpunkt ``Wünsche'' mit einem Klick auf den 
  Button ``Wünsche ändern'' eintragen. Dort hat man die Möglichkeit, mit der 
  Auswahl zwischen ``Sehr gerne'' und ``gar nicht'' Prioritäten anzugeben.
  Ähnlich wie bei der Wahl von Kleingruppenübungen in RWTHonline heißt auch hier
  eine Angabe von ``gar nicht'', dass man eventuell keinen Platz bekommen
  kann, sollte man durch die zu scharfe Filterung zu wenig Ausweichoptionen 
  haben. Darauf weißt euch das System auch hin, wenn ihr die Auswahl bestätigt.

  Nach der Priorisierung möchten manche Lehrstühle noch über eine Kommen-
  tarfunktion, -- Mit dem Menüpunkt ``Kommentare'' neben ``Wünsche'' gelangt ihr
  dort hin -- dass ihr euch persönlich ``bewerbt'', meist sind Fragen wie 
  ``Welche persönlichen Interessen an dem Thema existieren?'' oder ``Haben
  Sie bereits Module an unserem Lehrstuhl gehört?'' gestellt. Aus persönlicher
  Erfahrung mit diesen Formularen und mit Bewerbungen im Allgemeinen rate ich, 
  sich dort nicht zu übernehmen und vor allem nichts zu erfinden, zu viele Leute
  haben dadurch einen Platz in einem Seminar erhalten, welches sie sofort nach 
  dem ersten Meeting wieder abgemeldet haben. Außerdem hört man von vielen Mit-
  arbeitern an Lehrstühlen (inoffiziell, versteht sich), dass gar nicht so sehr
  auf diese Bewerbungen geachtet wird.

  Mit einem abschließenden Klick auf Speichern ist damit eure Pflicht für das 
  Anmelden einen Proseminars getan und ihr könnt bis Anfang Februar warten, wenn
  eine Zuteilung erfolgen soll, wenn bis dahin nichts schief läuft.
  \footnote{Letztes Mal sind 50\% der Daten verschwunden}
  
  Ähnlich wie bei RWTHonline mit den Klausuranmeldungen solltet ihr auch hier 
  hin und wieder überprüfen, ob eure Anmeldung noch vorhanden ist.

  Wenn alles glatt läuft, erhaltet ihr dann einen Platz im Proseminar eurer Wahl.
  \section*{Postambel}
  Ich hoffe, dass dieser Guide euch geholfen hat, wenn sich jetzt irgendwelche Fragen aufgetan haben oder sich in Zukunft auftun, scheut euch nicht, zu fragen, primär am besten per E-Mail an \begin{center}
    \texttt{alexander.bartolomey@rwth-aachen.de}
  \end{center}
  sonst aber auch über beliebige andere Kanäle.
\end{document}